【教學】自己文宣自己整，自己香港自己救：唔駛Ps/Ai，免費整圖app Canva

見到好多巴絲都出 post 召喚文宣組，但有時文宣組已經太多柯打喺手，爆緊肝做唔切。其實一啲簡單嘅文宣，例如用嚟 Airdrop 或者舉牌嘅標語，大家係可以自己動手整架。唔駛下下都用 Photoshop / Illustrator 呢啲牛刀，Canva 呢個 app 有 mobile 版，搭緊車都可以用手機整。

呢個 app 嘅優點係，入面有好多已經排好版、揀好字體大細、襯好顏色嘅 template，任君選擇。尤其如果你係冇乜 design 經驗嘅，揀幅圖嚟改就得，唔洗下下都由白紙從頭開始設計。

PS 如果你真係電腦白癡，你都可以攞張紙，起左個稿，send 俾文宣組再改，咁都會慳到唔少時間。

以下簡單介紹下個 app 嘅版面。我會首先講 mobile 版面，再講 desktop 版，最後係幾幅例子，俾大家參考下。
（注意，呢個唔係 tutorial / walkthrough，唔會一步步教你㩒邊個掣，真正要點先做到一幅你滿意嘅圖，要靠你自己摸索。）

============ 我係分隔線 ============
Mobile 版

下載：
去 AppStore 打 “Canva” 就會搵到個 app（我手上冇 android 機，所以只有 iPhone cap 圖），整左之後開個 account，standard 野：

Log in 左之後，每次開 app 都會見到呢個版面，有唔同大小、比例嘅 template 可以揀，例如 IG 1:1 正方圖：

你亦都可以用 keyword search 圖，例如 “helmet”、”bicycle”

揀呢一幅做例子，㩒左入去之後就可以開始改圖，改字、改font、改顏色等等：

做好之後可以 save 低做圖喇，又或者直接喺 social media share 出去：

大致上就係咁。

============ 我係分隔線 ============

Desktop 版

直接喺瀏覽器度用就得，唔駛下載同安裝

Desktop 版同 mobile 版嘅功能都不相伯仲。Desktop 版嘅好處係 desktop 個畫面夠大，啲放大縮小、drag & drop 嘅動作可以做得輕鬆啲。

一樣，開 account：

Desktop 版面係咁嘅：

揀左 Instagram Post 之後，就開始揀下 template：

我揀左呢三個 template，小試牛刀：

左邊 Menu 嘅 "Elements" 度可以搵到啲圖案，例如 logo、多邊形、箭咀、插圖（例如呢個黃色頭盔）：

（留意返，一啲比較靚，比較精美嘅圖案係要另外俾錢，或者用 premium plan 先有，但我覺得 free 嘅都算係夠用，同埋可以自己 google 圖返嚟，退地後就用得。點樣退地？留意下面）

字體方面，因為呢個 app 主要都集中歐美市場，英文字型會有好多，亞洲語系（中、日、韓）字型就比較少，要搵中文字型，search "Han" 就會搵到：

另一幅圖，我就 google 左把遮：

白色背景，退地就可以用。講到退地，唔駛用 Ps 嘅，網上係有好多工具幫你做到，效果唔錯，例如：
呢個 case 佢退多左少少，如果你仔細啲睇，把遮啲骨嘅尖尖位（即係平時落雨擔遮用嚟篤途人隻眼嗰個位）會冇左，但整體嚟講都可以接受啦。

最後，俾大家睇下改成點：

============ 我係分隔線 ============

我係冇平面設計嘅底子嘅。所以嚟到最後，我嘅建議係，揀左 template 先諗啲字點寫，你有個大概 idea 幅圖想講乜，就去碌下佢啲 template，見到有幅啱 feel 嘅，就入去改。我試過諗到個設計天花龍鳳，到搵圖、排位嘅時候係會好辛苦。

Disclaimer: 呢個 post 唔係收錢廣告，我同 Canva 冇任何 affiliation。

光復香港，時代革命

PUSH

希望大家入去填低感受

出一本屬於香港人嘅自由之書

希望大家Forward 個post 同 Google form link 出去，俾唔同年紀唔同行業都發到聲

Canva 好好用

推

（瞄準政權）上環黑警36槍企圖殺害抗爭者 中共策劃元朗恐襲

所有嘢都係中共係背後策劃
如果呢個政權係仆街係十惡不赦
咁擁護佢嘅黑警 黑社會都一樣咁仆街
咁十惡不赦 但唔好浪費咁多時間係呢
班卒仔到
主力打大佬 瞄準返中共 唔好out focus唔係就真係對唔住咁多位被呢個政權殺害嘅戰友

義士宣言：不排除成立臨時立法會

721宣言

[長文] 時代周刊直指港府失去管治香港能力嘅分析

支持前線所有決定

民情，輿論，選票，呢啲唔洗我哋去諗，點去收拾所謂嘅殘局，就交比啲政治人物去煩啦

我哋要做嘅係我哋認為啱嘅事

「人民不應該害怕他們的政府，政府應該害怕它的人民。」（People should not be afraid of their governments. Governments should be afraid of their people.）

五大訴求，勿忘初衷遍地開花，不撤不散打倒軍權，反對國家恐怖主義光復香港，時代革命

—————————————— 八大訴求 ——————————————一、徹底撤回修例二、收回暴動定義三、撤銷對今為所有反送中抗爭者控罪四、徹底追究警隊濫權情況五、以行政命令解散立法會，立即實行雙真普選六、要求永不落實「社會信用評分系統」七、要求移除全港「多功能智慧燈柱」八、追究元朗鄉黑暴徒及警察失蹤

警察戰線:

定性721黑警上環血腥鎮壓，元朗黑社會恐怖襲擊，警黑合作散播中國國家恐怖主義:
警察冇預警下開槍射36發橡膠彈，有人爆頭，警察已無視通例，已失去合法性
警察放任黑社會打市民，完全冇制止，並假指無發現武器收隊，傳媒發現雙方實有公開溝通
警察公然無視電話求助，元朗警署落閘，違反警隊職責

黑社會戰線:

拉攏任何政治冷感市民，有錢人，元朗問題非個別事件，收錢恐襲任何區都會發生，任何人都有機會中招
俾藍絲睇到佢地支持何君堯即係支持黑社會打人斬人，令藍絲同何君堯反面

國際戰線:

攬炒巴團隊

Link:
Facebook:

Twitter:

Instagram:

YouTube:
[/quote]

向外國抗議中國政府散播國家恐怖主義
向外媒及各國投訴香港警察包庇黑社會合作各自無差別打人，違反通例無預警開槍，已失去合法性
港鐵作為國際地鐵聯盟之一公然妄顧市民安危強逼市民離開車廂被打
黑社會涉嫌在元朗發動恐襲襲擊，主腦直指中共政府

自發治安戰線:

思想革命戰線:

平民遊戲工作室出條政治片十分值得思考

劉細良 香港內戰

梁天琦 本土自治勇武抗爭嘅理由

梁天琦 革命

罷工罷課戰線

［要人］全 港 罷 工 點 解 咁 少 人 響 應 ？

各位公務員，罷工啦，post張證同memo無用架

致所有高級公務員， 請立即帶頭罷工表示抗議

[文宣有圖] 729全港大罷工

港鐵戰線:

全面係所有車站招貼: 元朗站逼市民落車被打，妄顧安危
全面不合作運動，再加宣傳市民全面罷坐港鐵

[gold]
[size=6]其他紀律部隊戰線:

拉攏非警察的紀律部隊，要求表態，為違反紀律部隊職責的警察投訴

近期活動：

歡迎轉發及引用推Post

Push

試下做先

光復香港
時代革命

推!

長期置頂

推

人人都可以做文宣 多謝樓主

靚

Pish

冇大台，人人都係基地

感謝分享有用資訊 好人一生平安

我無野講

高質，推

Windows Cortana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。

呢個真係要推

Canva真係好好用自己send出去嘅都係用canva整

搵人舉牌叫旅客開airdrop
用＂Safety Alert in Hong Kong＂做主題
在場既人airdrop英文文宣呀

要呀
好多post都係叫文宣做乜做乜
自己整到就唔洗咁麻煩

繼續推

推
Canva係我成日用嘅software
真係好靚好有用

好人一生平安

Lm

thx 巴打

推

小弟同朋友整左set 文宣圖
務求令更加多人知道之後兩日既行動。

目前整左 A4 size
歡迎廣傳 幫手貼街招/airdrop/ po ig facebook

多謝大家, 香港加油~

如果大家怕彩印太貴，
可以download 呢set黑白版，咁就唔驚要俾彩印錢啦～
光復香港, 時代革命

高質po推

之前試過自己整
整整下放棄咗

攞個 template 嚟改，會冇咁辛苦

多謝巴打分享
adobe spark都好user friendly 一樣整到類似效果

之前以為 adobe spark 一定要有 adobe ID 先用到，原來可以免費 register

Adobe spark 自動配色配 font 好似好好用，遲啲介紹埋

LM推
返到屋企再研究

幫推
依個電腦版都有 好好用

推比多啲人睇

係咪出唔到video,
我整左但output唔到

push

罷工

我出到，啱啱手機 app 試左 ok。Save 嗰陣係會 load 耐啲，但係出到。

你係點情況下出唔到㗎？

好有用！

想save時彈個error"something went wrong, we cant export your design this time"

我有時 refresh browser 就會冇 error，暫時冇資料冇頭緒點解決。
我 google 到呢篇嘢，要麻煩巴打自行 debug

shit
咁啦正嘅個app

自推

自己文宣自己整

【求置頂】我係811港島東集會搞手，請大家冇野做就黎維園

811。約定你 「深水埗」「港島東」遊行

(冇人講)今日去深水埗!!!!唔好上淘寶！推爆我！

[求今日置頂] 811港島東要人

[811] 深水埗 港島東 機場和你飛final call

721

721起訴咗未

兩日前：【 721 元朗襲擊】警再拘 3 人涉非法集結 累計 27 人被捕 全部未落案起訴

大力推爆你

文宣工具 推

推
好撚嬲